中媽坐廉航三度自行「upgrade」座位 男乘客挺身訓斥網民支持

近年盛行的廉航，機票只包最基本的服務，若要坐寬敞的座位、有餐飲、更重的行李寄艙等等，乘客均要預先付額外費用，總之機上樣樣都要錢。

有網民在社交平台分享從吉隆坡乘搭AirAsia回港的經歷，是次訂機票他有額外付費坐寬敞座位，但途中一名中年女士三次從自己的標準座位走到其後方空置的較寬敞座位，甚至整個人臥在一排座位上睡覺，空中服務員多次解釋她不能擅自調位，女士還不滿地說：「Why？」

空中服務員向該名女子解釋那行有紅色標記的座位需額外徵費，如她想坐，下次訂機票時可預訂那些座位，她才肯離開。

但這中年女士其後繼續自行到寬敞座位坐，至第三次有位空姐上前勸解，如果她可以擅自免費「upgrade」換位，但其他乘客不能，是對他人並不公平，但這女士態度更惡劣，擾攘數分鐘都不肯離開。

在場目擊的男網民忍不住大罵這中年女士：「死返去自己位啦，一次兩次三次都係咁，知唔知醜㗎！」該女子反問：「關你乜事！」男網民繼續指罵她直至她肯回位安坐、不再搗亂為止。

撰文的男網民說，其後兩名空中服務員走到其座旁用華語不停說「謝謝」，空姐還大呻：「我們時常遇到這些野蠻客人都很無助，感謝你。」她們後來為男網民送上一杯水以示道謝。

這篇帖文僅是一夜已獲逾2000人分享，不少網民也替空姐抱不平，認為這大媽的行為不能接受。

翻看AirAsia，乘客可以付更多的錢，選擇豪華平躺座位或熱門座位（即上文提及的寬座位），否則便是標準座位。以吉隆坡乘搭AirAsia回港，一般日子若選擇熱門座位須額外付數百元的費用。
睇黎又係支那阿嬸

Airasia空姐

香港定吉隆坡華人? 兩邊都係講廣東話

call captain報驚啦
唔可以縱容

今晚有得同空姐

呢d搗亂，機組人員可以用武力制服佢，再係降落時交俾警方

林匡正

睇衣著同個樣，似香港低端人

個幾個空姐都正

利申:同機

要咩class 先可以叫空姐坐大脾😆

後來為男網民送上一杯水以示道謝

咁大禮呀

以身相許啦要

空姐既閪水

杯底寫晒電話號碼

點好意思呀 要你杯水

駛唔駛要求飛機設立關愛座？

要俾乜撚野你先滿意？正宗香港人

俾人趕三次.................點解面皮可以生到咁撚厚

廉航

難得呢位阿哥肯企出嚟!!!
廉航真係幾難頂...
我唔介意咩都另外計錢, 我係介意坐一程機, 遇到乞兒嘅機率太大

聖水

自動 upgrade
咪幫佢自動信用卡扣囉